{
    "Autor": "", 
    "additional_info": "", 
    "aktualisiert": "Montag, 25. November 2013 - 11:10", 
    "created": "Mittwoch, 25. September 2013 - 9:41", 
    "data_dictionary": "", 
    "description": "Die Dateien sind in UTF-8 codiert. Folgende Felder sind in der Datei vorhanden:\n<ul><li>Nr (Nummer des Wahlbezirks)</li>\n  <li>Name (jeweilige Bezeichnung)</li>\n  <li>MaxSchnellmeldungen (maximale Anzahl der Schnellmeldungen)</li>\n  <li>AnzSchnellmeldungen (Anzahl der bereits erfassten Schnellmeldungen)</li>\n  <li>Wahlberechtigte (Anzahl der Wahlberechtigten)</li>\n  <li>abgegeben (Anzahl der abgegebenen Stimmzettel)</li>\n  <li>Wahlbeteiligung (Wahlbeteiligungen in den jeweiligen Ansichtsebenen)</li>\n  <li>g\u00fcltigeStimmzettel (Anzahl der g\u00fcltig abgegebenen Stimmzettel)</li>\n  <li>g\u00fcltig (Anzahl der g\u00fcltig abgegebenen Erststimmen)</li>\n  <li>ung\u00fcltig (Anzahl der ung\u00fcltig abgegebenen Erststimmen)</li>\n  <li>g\u00fcltig2 (Anzahl der g\u00fcltig abgegebenen Zweitstimmen)</li>\n  <li>ung\u00fcltig2 (Anzahl der ung\u00fcltig abgegebenen Zweitstimmen)</li>\n</ul>\n \nZus\u00e4tzlich sind f\u00fcr jede Partei folgende Felder vorhanden (Beispiel f\u00fcr eine Partei namens \u201cA-Partei\u201d):\n<ul><li>A-Partei (Erststimmen der Partei)</li>\n  <li>A-Partei_Proz (prozentualer Anteil an Erststimmen der Partei)</li>\n  <li>Z_A-Partei (Zweitstimmen der Partei)</li>\n  <li>Z_A-Partei_Proz (prozentualer Anteil an Zweitstimmen der Partei)</li>\n</ul>", 
    "frequency": "", 
    "granularity": "", 
    "id": "ae6779e7-3734-409e-9905-1a4b1845cd8d", 
    "license": "Creative Commons Namensnennung 3.0 DE\r", 
    "publisher": "Stadt K\u00f6ln", 
    "resources": [
        {
            "created": "Mittwoch, 25. September 2013 - 9:41", 
            "description": null, 
            "file_id": "b73ed2e6-18bc-4b67-9e7a-45dc6a8392d4", 
            "file_link": null, 
            "file_name": "Bundestagswahl8.csv", 
            "file_size": "5.14 KB", 
            "file_url": "http://offenedaten-koeln.de/sites/default/files/Bundestagswahl8_0.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "c033778e-ad97-4983-a4b5-e10df4eef894", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Montag, 25. November 2013 - 11:11", 
            "title": "Bundestagswahl8 Stadtbezirk", 
            "url": "/dataset/resource/c033778e-ad97-4983-a4b5-e10df4eef894"
        }
    ], 
    "spatial": "", 
    "tags": "Wahlen", 
    "temporal_coverage": "", 
    "title": "Bundestagswahl8-Stadtbezirk"
}