{
    "Autor": "", 
    "additional_info": "", 
    "aktualisiert": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 18:31", 
    "created": "Montag, 19. Mai 2014 - 15:05", 
    "data_dictionary": "", 
    "description": "Die einzelnen Dateien werden am 25.05.2014 ab ca. 18:00 Uhr periodisch alle 15 Minuten aktualisiert\nDie Ergebnisse k\u00f6nnen bereits am Wahlabend laufend und aktuell in einem standardisierten Format von diesem Web-Server abgerufen werden, z. B. um automatisch weiterverarbeitet zu werden.\nEine Beh\u00f6rde kann zur Pr\u00e4sentation des Wahlergebnisses verschiedene Gebiets-Ebenen einrichten, von der untersten Ebene (Stimmbezirke) \u00fcber Wahlbezirke und Ortsteile bis hin zur Ebene der Stadt bzw. Gemeinde, des Kreises und des Wahlkreises. Dabei sind jedoch nicht alle Ebenen f\u00fcr jeden Wahltyp notwendig. F\u00fcr jede der Gebiets-Ebenen, die eine Beh\u00f6rde eingerichtet hat, gibt es eine Datei mit der \u00dcbersicht derjenigen Gebiete mit bereits eingegangenen Schnellmeldungen. Folgende Dateien stehen am Wahlabend f\u00fcr Stadt K\u00f6ln zur Verf\u00fcgung: \n\nDie Dateien sind in UTF-8 codiert. Folgende Felder sind in der Datei vorhanden (Felder f\u00fcr Zweitstimmen nat\u00fcrlich nur bei entsprechenden Wahlen):\n<ul><li>Nr</li>\n  <li>Name</li>\n  <li>MaxSchnellmeldungen</li>\n  <li>AnzSchnellmeldungen</li>\n  <li>Wahlberechtigte</li>\n  <li>abgegeben</li>\n  <li>Wahlbeteiligung</li>\n  <li>g\u00fcltigeStimmzettel</li>\n  <li>g\u00fcltig</li>\n  <li>ung\u00fcltigeStimmzettel</li>\n  <li>ung\u00fcltig</li>\n  <li>g\u00fcltig2</li>\n  <li>ung\u00fcltig2</li>\n</ul>\nZus\u00e4tzlich sind f\u00fcr jede Partei folgende Felder vorhanden (Beispiel f\u00fcr eine Partei namens 'A-Partei' - Felder f\u00fcr Zweitstimmen nat\u00fcrlich nur bei entsprechenden Wahlen):\n<ul><li>A-Partei</li>\n  <li>A-Partei_Proz</li>\n  <li>Z_A-Partei</li>\n  <li>Z_A-Partei_Proz</li>\n</ul>", 
    "frequency": "", 
    "granularity": "", 
    "id": "b3ecd584-bf02-4888-8d36-65a5331a0f33", 
    "license": "Creative Commons Namensnennung 3.0 DE\r", 
    "publisher": "Stadt K\u00f6ln", 
    "resources": [
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 19:43", 
            "description": null, 
            "file_id": "238a8477-f949-47c4-b53a-d8087301fabd", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Integrationsratswahl_NRW3.csv", 
            "file_size": "1004 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Integrationsratswahl_NRW3.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "a8c3d746-5520-407a-adb3-4c2e3ea9506e", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 19:43", 
            "title": "Integrationsratswahl Gemeinde", 
            "url": "/dataset/a8c3d746-5520-407a-adb3-4c2e3ea9506e/resource/a8c3d746-5520-407a-adb3-4c2e3ea9506e"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 18:49", 
            "description": null, 
            "file_id": "138d75ee-30ea-46b9-9f9b-e614598cf13f", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Bezirksvertretungswahl_NRW3.csv", 
            "file_size": "581 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Bezirksvertretungswahl_NRW3.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "15e44e79-db46-4f19-b7e4-c400d6a12e23", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 18:49", 
            "title": "Bezirksvertretungswahl Gemeinde", 
            "url": "/dataset/15e44e79-db46-4f19-b7e4-c400d6a12e23/resource/15e44e79-db46-4f19-b7e4-c400d6a12e23"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 18:40", 
            "description": null, 
            "file_id": "de2f635d-1014-4364-abcf-ea08d7a29623", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Ratswahl_NRW3.csv", 
            "file_size": "726 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Ratswahl_NRW3.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "820feb0b-5721-4778-8014-6810690084c7", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 18:40", 
            "title": "Ratswahl Gemeinde", 
            "url": "/dataset/820feb0b-5721-4778-8014-6810690084c7/resource/820feb0b-5721-4778-8014-6810690084c7"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 18:26", 
            "description": null, 
            "file_id": "c165e51a-62bb-4429-a4d5-2b6ba169cc65", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Europawahl3.csv", 
            "file_size": "818 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Europawahl3.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "ffeca3a3-ab04-463c-8924-5b757ec8953a", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 18:26", 
            "title": "Europawahl\tGemeinde", 
            "url": "/dataset/ffeca3a3-ab04-463c-8924-5b757ec8953a/resource/ffeca3a3-ab04-463c-8924-5b757ec8953a"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:16", 
            "description": null, 
            "file_id": "a286b57c-4231-45e6-b683-e0f727d94959", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Integrationsratswahl_NRW6.csv", 
            "file_size": "771 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Integrationsratswahl_NRW6.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "572d0752-6c2a-4b41-8099-cf57c795b367", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:16", 
            "title": "Integrationsratswahl Stimmbezirk", 
            "url": "/dataset/572d0752-6c2a-4b41-8099-cf57c795b367/resource/572d0752-6c2a-4b41-8099-cf57c795b367"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:15", 
            "description": null, 
            "file_id": "5e6ce33e-f561-40f9-bdd8-a9feff9fb7b8", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Integrationsratswahl_NRW5.csv", 
            "file_size": "771 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Integrationsratswahl_NRW5.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "978c49b2-3980-435c-b979-650cc64cb8d6", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:15", 
            "title": "Integrationsratswahl Wahlbezirk", 
            "url": "/dataset/978c49b2-3980-435c-b979-650cc64cb8d6/resource/978c49b2-3980-435c-b979-650cc64cb8d6"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:14", 
            "description": null, 
            "file_id": "f919bec8-9a1c-4faf-9034-9dfac0353c61", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Integrationsratswahl_NRW8.csv", 
            "file_size": "771 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Integrationsratswahl_NRW8.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "10cbe6f9-cd87-4424-a290-4a6332d906db", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:14", 
            "title": "Integrationsratswahl Stadtbezirk", 
            "url": "/dataset/10cbe6f9-cd87-4424-a290-4a6332d906db/resource/10cbe6f9-cd87-4424-a290-4a6332d906db"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:13", 
            "description": null, 
            "file_id": "99f87906-8d61-4575-8f93-d5d3b08e43b2", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Bezirksvertretungswahl_NRW6.csv", 
            "file_size": "423 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Bezirksvertretungswahl_NRW6.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "2a2fff9e-92bc-45c6-b6c1-42f0d3429373", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:13", 
            "title": "Bezirksvertretungswahl Stimmbezirk", 
            "url": "/dataset/2a2fff9e-92bc-45c6-b6c1-42f0d3429373/resource/2a2fff9e-92bc-45c6-b6c1-42f0d3429373"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:12", 
            "description": null, 
            "file_id": "dcbd0306-9adc-47d9-9d9f-d6e24f7d7464", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Bezirksvertretungswahl_NRW5.csv", 
            "file_size": "423 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Bezirksvertretungswahl_NRW5.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "f70e02df-82cc-46ba-bc96-fab39cd2f971", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:12", 
            "title": "Bezirksvertretungswahl Wahlbezirk", 
            "url": "/dataset/f70e02df-82cc-46ba-bc96-fab39cd2f971/resource/f70e02df-82cc-46ba-bc96-fab39cd2f971"
        }, 
        {
            "created": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:11", 
            "description": null, 
            "file_id": "9ff45eab-b5d5-4fd3-8738-bfb073ca25b7", 
            "file_link": "/modules/file/icons/text-x-generic.png", 
            "file_name": "Bezirksvertretungswahl_NRW11.csv", 
            "file_size": "423 Bytes", 
            "file_url": "http://wahlen.stadt-koeln.de/prod/KW2014/05130000/html5/Bezirksvertretungswahl_NRW11.csv", 
            "format": "csv", 
            "id": "6eba645e-24b1-487f-b6c6-6b4c162ed201", 
            "link_to_api": null, 
            "mime_type": "text/csv", 
            "modified": "Sonntag, 25. Mai 2014 - 17:11", 
            "title": "Bezirksvertretungswahl Stadtteil", 
            "url": "/dataset/6eba645e-24b1-487f-b6c6-6b4c162ed201/resource/6eba645e-24b1-487f-b6c6-6b4c162ed201"
        }
    ], 
    "spatial": "", 
    "tags": "Wahlen", 
    "temporal_coverage": "", 
    "title": "Datens\u00e4tze zur Verbundwahl 2014"
}